北韓網攻 上周遭微軟臉書擋下 駭走17%比特幣 南韓交易所破產

北韓網攻 上周遭微軟臉書擋下 駭走17%比特幣 南韓交易所破產

WannaCry勒索病毒5月肆虐全球，逾30萬台電腦感染。路透

【張凱翔╱綜合外電報導】美國白宮國土安全顧問博塞特（Tom Bossert）前日點名北韓駭客在今年5月發動WannaCry病毒網攻，昨日又揭露臉書與微軟擋下北韓部分網路威脅。網安專家稱，北韓駭客攻擊已從政治行動轉型為國家斂財，台灣遠東銀行10月遭駭18億元台幣就是例子，南韓比特幣交易所Youbit前天也被駭走17%的資產，被迫宣告破產。
上周已刪假帳號
白宮國土安全顧問博塞特（Tom Bossert）昨於白宮召開記者會稱，除了今年5月WannaCry的網攻行動，上周臉書、微軟也擋下北韓駭客集團拉撒路（Lazarus）的網路威脅，呼籲其他企業也要加強防範網路攻擊。
臉書發言人證實，該公司上周刪除與拉撒路駭客集團有關的多個帳號，讓對方「更難以展開行動」。
臉書發言人說，這些大多是假帳號，被用來連結可能的攻擊目標，臉書已通知了曾接觸這些可疑帳號的用戶。

遠銀也遭駭18億
微軟總裁史密斯（Brad Smith）則說，微軟上周阻斷拉撒路集團的惡意軟體、為用戶清理遭感染的電腦，並擋下用於網攻的帳號。
史密斯表示，他們是在和某幾國政府商討達成結論後採取行動；他未說明是哪幾國，只說微軟是自主做出決定。
網安專家指出，北韓面對國際經濟制裁，資金已經捉襟見肘，網攻也從軍事行動，轉型為經濟目標導向，如外界認定今年10月遠東銀行遭駭18億元，背後主謀就是北韓駭客，所幸後來追回大部分金額。
今年北韓駭客更將目標轉往高價值、且難以追蹤的虛擬貨幣，南韓比特幣交易所Youbit今年遭北韓駭第2次後，17%資產被盜，宣告不支破產。

白宮國土安全顧問博塞特前天稱，臉書與微軟上周擋下北韓駭客攻擊。美聯社